[
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，促进发展大局的根本支撑是（）。",
        "option": [
            "中国共产党的领导",
            "集中力量办大事",
            "科技创新",
            "科技自立自强"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445456379904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "把握社会发展阶段的“钥匙”（）。",
        "option": [
            "生产力与生产关系",
            "经济基础与上层基础",
            "社会主要矛盾",
            "国际发展大势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445154390016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是民族复兴的根基，（）是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "国家安全经济稳定",
            "经济安全社会稳定",
            "国家安全社会稳定",
            "文化安全社会稳定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444583964672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "健全以国家发展规划为战略导向，以（）为主要手段，就业、产业、投资、消费、区域等政策协同发力的宏观调控制度体系。",
        "option": [
            "稳定就业和保障民生",
            "增加就业和保障民生",
            "财政政策和货币政策",
            "财政政策和外汇政策"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446777585664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444378443776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从减贫规模上来看，世界上减贫人口最多的国家（）。",
        "option": [
            "荷兰",
            "印度",
            "日本",
            "中国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445439602688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》在哪届会议上表决通过的（）。",
        "option": [
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议",
            "十九届四中全会",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929452037242886",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标提出，到我们党成立一百年时，（）。",
        "option": [
            "在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效",
            "各方面制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化",
            "在各方面制度都成熟更加定型上取得明显成效",
            "各方面制度更加完善，基本实现国家治理体系现代化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446962135040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444344889344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "制度建设的关键问题是（）。",
        "option": [
            "制约和监督权力",
            "善用权力",
            "用好权力",
            "完善权力"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445955502080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记以（），应时代之变迁、立时代之潮头、发时代之先声，提出一系列具有开创性意义的新理念新思想新战略。",
        "option": [
            "以人民为中心的发展思想",
            "“我将无我，不负人民”的赤子情怀",
            "高度的政治自觉",
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦为目标"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444940480512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们深入推进全面从严治党，坚持打铁还须自身硬，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的（）统领党的建设各项工作。",
        "option": [
            "经济建设",
            "文化建设",
            "组织建设",
            "政治建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444751736832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，（）是最彻底的自我革命。",
        "option": [
            "贪污；反贪污",
            "腐败；反腐败",
            "腐败；反贪污",
            "贪污；反腐败"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444428775424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，（）中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "以中国式现代化全面推进",
            "实现社会主义现代化",
            "在全面建成小康社会的基础上实现",
            "分两步走实现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444684627968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的生命线是（）。",
        "option": [
            "党的建设",
            "党的纪律",
            "党的队伍",
            "党的宗旨"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445909364736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "顺应时代潮流，适应我国社会主要矛盾变化，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，不断满足人民对美好生活新期待，战胜前进道路上的各种风险挑战，必须在坚持和完善（）、推进（）上下更大功夫。",
        "option": [
            "国家治理体系和治理能力现代化中国特色社会主义制度",
            "中国特色社会主义制度国家治理体系和治理能力现代化",
            "中国特色社会主义治理能力现代化中国特色社会主义制度",
            "中国特色社会主义制度中国特色社会主义治理能力现代化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446660145152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（??）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444634296320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设小康社会提出时间是（）。",
        "option": [
            "党的十五大",
            "党的十六大",
            "党的十一届三中全会",
            "党的十七大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445389271040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "再次强调“市场在资源配置中起决定作用”的会议是（）。",
        "option": [
            "十八大",
            "十八届四中全会",
            "十九大",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446039388160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2021年4月30日，中共中央政治局展开会议强调，要坚持最严格的（），优化调整农村用地布局，确保可以长期利用的耕地总量不再减少。",
        "option": [
            "耕地保有量",
            "耕地保护制度",
            "拥有基本农田保护任务",
            "耕地占补平衡"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446442041344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929444063870976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的初心与使命集中体现了（）",
        "option": [
            "党的性质",
            "党的宗旨",
            "党的理想信念",
            "党的奋斗目标"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451831721985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "历史充分证明，坚持与拓展中国特色社会主义法治道路具有重要的意义（）",
        "option": [
            "建设社会主义法治国家",
            "为全面建设社会主义现代化国家提供有力法治保障",
            "为实现中华民族伟大复兴提供有力法治保障"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450833477632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国改革开放是（）",
        "option": [
            "先实验后总结在推广",
            "从农村到城市",
            "从沿海到内陆",
            "从局部到整体"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450539876352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会强调：党的十八大以来，在生态文明建设上，党中央以前所未有的力度抓生态文明建设，美丽中国建设迈出重大步伐，我国生态环境保护发生（）、（）、（）变化。",
        "option": [
            "历史性",
            "转折性",
            "全局性",
            "根本性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929444084842496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治道路要求我们始终坚持（）的统一。",
        "option": [
            "坚持党的领导",
            "人民当家作主",
            "依法治国",
            "以人民为中心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450783145984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "共同富裕是中国特色社会主义的根本原则，实现共同富裕是（）",
        "option": [
            "经济问题",
            "社会问题",
            "发展问题",
            "政治问题"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752929451827527681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，民主区域自治制度符合我国国情，具有重要的作用体现在（）",
        "option": [
            "维护国家统一和领土完整",
            "加强民族团结",
            "促进民族地区发展",
            "增强中华民族凝聚力等方面起到作用"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451743641603",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革体现了以习近平同志为核心的党中央（）",
        "option": [
            "宏阔深邃的历史视野",
            "高瞻远瞩的战略眼光",
            "坚定自信的使命担当",
            "气度恢弘的改革勇气"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451785584642",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化将深刻改变世界面貌，具有重要的意义（）",
        "option": [
            "在中华民族发展史上具有里程碑意义",
            "在世界社会主义发展史上具有里程碑意义",
            "在人类社会发展史上具有里程碑意义",
            "为整个人类社会发展做出前所未有的贡献"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451793973251",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们强调的文化自信就是对（）",
        "option": [
            "中华优秀传统文化",
            "革命文化",
            "社会主义先进文化",
            "中华传统文化"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451789778949",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "创新是引领发展的第一动力，要不断推进（）",
        "option": [
            "理论创新",
            "制度创新",
            "科技创新",
            "文化创新"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451177410560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是（）",
        "option": [
            "中国工人阶级的先锋队",
            "中国人民的先锋队",
            "中华民族的先锋队",
            "全体中国人民的先锋队"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451471011840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "如期全面建成小康社会，标志着（）",
        "option": [
            "第一个百年目标圆满完成",
            "为实现第二个百年目标奠定了坚实的基础",
            "对人类社会走出了伟大贡献",
            "为实现中华民族伟大复兴做出了重要贡献"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929450015588352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "不忘初心、牢记使命，必须（）",
        "option": [
            "发扬革命精神",
            "提高斗争本领",
            "勇于担当作为",
            "勇于自我革命"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451831721984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "公平正义是法制的生命线，是司法的灵魂，是人民群众感知法治建设的一把尺子。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448811823104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义,即坚持了科学社会主义的基本原则，又根据时代条件赋予起鲜明的中国特色。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447557726208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想系统回答了“新时代坚持与发展什么样的社会特色主义、怎样坚持与发展中国特色社会主义”的时代课题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451634589696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥市场作用，两者使有机统一的，不是相互否定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449319333888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党和人民的坚强团结是我们战无不胜的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448035876864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容是“八个明确”和“四个坚持”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447180238848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义实践的前半程已经走过了，后半程我们的主要任务是完善和发展中国特色社会主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448417558528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持全心全意为人民服务是中国共产党员的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447889076224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持依法治国首先要坚持依宪治国，坚持依法执政首先要坚持依宪执政。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448862154752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "回望历史，经济全球化大致经历了殖民扩展阶段和两个平行世界市场阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448581136384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想集中体现了马克思主义者求真务实、实践第一的科学态度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447276707840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国宪法》的颁布是标准全面依法治国的重大标志性成果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448631468032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国的发展是世界的机遇，中国是经济全球化的受益者，更是贡献者。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448614690816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "只有中国特色社会主义才能救中国，只有坚持和发展中国特色社会主义才能实现民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447473840128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "提出全面深化改革总目标是坚持党的集中统一领导的必然要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448367226880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____就是金山银山，这是重要的发展理念，也是推进现代化建设的重大原则。",
        "option": "",
        "answer": "绿水青山",
        "id": "1781201441227014144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民,以坚如磐石的战略定力、开拓创新的进取精神,推进党和国家事业取得举世瞩目的伟大成就，开创了中国特色社会主义____，中国特色社会主义正成为21世纪科学社会主义发展的旗帜，成为振兴世界社会主义的中流砥柱。",
        "option": "",
        "answer": "新时代",
        "id": "1781201436588113920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持科学社会主义基本原则，深刻总结和充分运用党百年奋斗的历史经验，根据时代和实践发展变化，科学回答了新时代____、____等重大时代课题，以全新的视野深化了对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，对马克思主义作出了整体的而不是局部的、系统的而不是零散的丰富发展，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "坚持和发展什么样的中国特色社会主义，怎样坚持和发展中国特色社会主义",
        "id": "1781201436835577856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“____，就其要义来讲，是要解决好人与自然和谐共生问题。”",
        "option": "",
        "answer": "绿色发展",
        "id": "1781201441340260352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“中国特色社会主义是物质文明和____全面发展的社会主义。一个没有精神力量的民族难以自立自强，一项没有文化支撑的事业难以持续长久。”",
        "option": "",
        "answer": "精神文明",
        "id": "1781201440480428032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国最广泛、最深厚的基础是____，必须坚持法治为了人民、依靠人民、造福人民、保护人民。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201440178438144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是建军之本、强军之魂。",
        "option": "",
        "answer": "党对军队的绝对领导",
        "id": "1781201442246230016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "到____年实现建军一百年奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "2027",
        "id": "1781201442208481280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化的本质要求是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，____。",
        "option": "",
        "answer": "创造人类文明新形态",
        "id": "1781201437523443712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "各级党组织要不断提高____执政、____执政、____执政的水平，增强总揽全局、协调各方的能力，保证党领导人民有效治理国家。",
        "option": "",
        "answer": "科学，民主，依法",
        "id": "1781201438102257664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    }
]